\documentclass{article}[12pt]
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{parskip}

\renewcommand{\thesubsection}{\thesection\alph{subsection}}

\begin{document}

\title{PRESSEMELDING}
\maketitle
\pagenumbering{gobble}
\section*{Razika-konsert på Biørnegildet 2016}

\textbf{Fredag 19. februar spiller Spellemann-nominerte Razika
    under studentfestivalen Biørnegildet i Vilhelm Bjerknes' hus.}

Biørnegildet 2016 avsluttes med en helhusfest i 
Vilhelm Bjerknes' hus. Festen sparkes i gang med konsert med Bergens-bandet Razika.
Bandet er i år igjen igjen nominert til Spellemannprisen – 
denne gangen i Indie-kategorien
med deres tredje album «Ut til de andre».

Razika spiller heftig og energisk ska-pop-rock og det Spellemann-nominerte 
debutalbumet «Program 91» nådde en 6. plass på VG-lista. 
Albumet fikk fenomenale kritikker verden over, blant annet i New York Times, NME, 
Village Voice, Uncut Magazine og Pitchfork. Dette til tross for at halvparten 
av låtene hadde norsk tekst.   
Singelen «Vondt I Hjertet» lå over 30 uker på P3s lister, 
og den ble stemt fram til årets låt i Dagsavisen. 
Samme avis kåret Razika til årets band, 
og albumet havnet på et utall «årets beste album»-lister. 

Konserten begynner klokken 20.00 i Vilhelm Bjerknes' hus (Moltke Moes vei 35) på Blindern. 
Oppvarmingsband er Kappekoff.

\#\#\#

12. til 20. februar arrangerer Realistforeningen den tradisjonsrike 
studentfestivalen Biørnegildet 2016.
Biørnegildet er en festival som arrangeres hvert tredje år,
og er åpen for alle.
Festivalprogrammet består blant annet av konserter, fester og stand-up-kveld.
Den faglige delen av programmet består av 
populærvitenskapelige foredrag og frokoster, og øl- og vinkurs.
Programmet i sin helhet kan sees på www.gildet.no.

For mer informasjon, kontakt:

Alexander Fleischer\\
PR-sjef, Biørnegildet 2016\\
482 17 967 / blaest@gildet.no
\end{document}
